#

## ¿Qué podemos ir preparando?

* Cuenta en Bitbucket
    * https://bitbucket.org
* Cuenta en AWS
    * https://portal.aws.amazon.com/gp/aws/developer/registration/index.html
    * Validar que es posible crear recursos en EC2, como una "key pair" (podría requerir validación telefónica)
* Cuenta en DockerHub
    * https://hub.docker.com/
* Descargar e instalar VirtualBox 
    * https://www.virtualbox.org/wiki/Downloads
* Descargar e instalar Vagrant
    * https://www.vagrantup.com/downloads.html
* Descargar e instalar Minikube
    * https://kubernetes.io/docs/tasks/tools/install-minikube/
* Descargar e instalar Ansible
    * https://docs.ansible.com/ansible/latest/installation_guide/intro_installation.html
* Descargar e instalar cliente GIT y SFTP
* Descargar imagen de la VM que usaremos en las prácticas (*ver siguiente slide*)

## Inicializamos una máquina Vagrant 

Para facilitar el desarrollo del curso independientemente del sistema operativo en vuestra máquina, utilizaremos una máquina virtual gestionada por Vagrant. Para precargar la imagen de la máquina virtual que usaremos en las prácticas:
```bash
vagrant init williamyeh/ubuntu-trusty64-docker
vagrant up; vagrant halt
```

En caso de problemas, ver la siguiente slide

## Errores conocidos

> En caso de problemas, y de partir de una instalación vieja de VirtualBox/Vagrant, te recomendamos limpiar el sistema e instalar las ultimas versiones

> En caso de fallo inicializando Vagrant, asegúrate que el soporte de VT-x se encuentra habilitado en la BIOS.

> En entornos MS Windows, asegúrate que Windows Hyper-V está desactivado en "Windows Features on or off"
